[
    {
        "questionStem": "十一届三中全会召开的时间是（）。",
        "option": [
            "1977年2月7日",
            "1976年10月6日",
            "1978年5月10日",
            "1978年12月18日"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933783335600128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代。这个新时代是（）。",
        "option": [
            "社会主义发展的新时代",
            "中国特色社会主义新时代",
            "国际共产主义的新时代",
            "人类社会发展的新时代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933777002201088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为（）。",
        "option": [
            "人民对于建立先进的工业国的要求，对落后的农业国的现实之间的矛盾",
            "人们对于经济迅速发展的需要，同当前的经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933776977035264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "作为人类社会发展的全新文明形态，生态文明是在对（）进行反思的基础上逐步形成和发展的。",
        "option": [
            "物质文明",
            "农业文明",
            "原始文明",
            "工业文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933775387394048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是（）。",
        "option": [
            "抓物质文明",
            "抓精神文明",
            "两手都要硬",
            "先抓物质文明，后抓精神文明"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933781171339264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，习近平反复强调，中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的实现，伟大中国梦必须（）。",
        "option": [
            "进行秉持人民至上",
            "彰显历史自觉",
            "突出问题导向",
            "进行伟大斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933774078771200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义()新的飞跃。",
        "option": [
            "当代化",
            "时代化",
            "本土化",
            "中国化时代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933776347889664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到2035年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。（）",
        "option": [
            "全面实现；基本建成",
            "全面实现；全面建成",
            "基本实现；基本建成",
            "基本实现；全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933774888271872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济进入新常态后，伴随着经济增长速度的下降，推动（）成为经济生活中的主旋律。",
        "option": [
            "供给侧改革",
            "产业结构升级",
            "建设社会主义市场经济体制",
            "建设现代化经济体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933775790047232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是（）。",
        "option": [
            "发展",
            "以人为本",
            "全面协调可持续发展",
            "立党为公、执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933778210160640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把“邓小平理论”确定为党的指导思想并写进党章是（）。",
        "option": [
            "1987年党的十三大",
            "1992年党的十四大",
            "1997年党的十五大",
            "1999年全国人大九届二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933780391198720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），邓小平在中共中央政治局扩大会议上作《党和国家领导制度的改革》讲话，成为指导我国政治体制改革的纲领性文件。讲话提出逐步实现各级领导人员革命化、年轻化、知识化、专业化的要求，成为全党选拔任用干部的重要标准。",
        "option": [
            "1980年8月8日",
            "1981年8月18日",
            "1980年8月18日",
            "1982年8月8日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933783004250112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年4月13日，在庆祝海南岛办经济特区30周年大会上，习近平总书记强调，()是经济特区的一项重要职责，目的是探索改革开放的实现路径和实现形式，为全国改革开放探路开路。",
        "option": [
            "边走边试",
            "先行先试",
            "摸着石头过河",
            "先试后行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933774154268672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中共中央、国务院发出《关于实施东北地区等老工业基地振兴战略的若干意见》。",
        "option": [
            "2002年12月",
            "2003年10月",
            "2004年11月",
            "2005年9月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933778990301184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "绿色是永续发展的（）",
        "option": [
            "必由之路",
            "必然要求",
            "必要动力",
            "必要条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933773827112960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代党的建设总要求是（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
            "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基，以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点",
            "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
            "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933772510101504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的宽领域包括（）",
        "option": [
            "国际商品市场",
            "国际资本市场",
            "国际技术市场",
            "国际劳务市场"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933778637979648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持两手抓，两手都要硬，只有两个文明抓好了，才是有中国特色社会主义。这是因为()",
        "option": [
            "物质文明是精神文明的基础，精神文明对物质文明有反作用",
            "物质文明为精神文明提供物质条件和实践经验",
            "精神文明为物质文明提供精神动力和智力支持",
            "物质文明是精神文明发展的基础，精神文明又有自己的相对独立性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933780890320896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在推进“一带一路”的框架思路中，中国政府倡议，要打造（）的利益共同体.命运共同体和责任共同体。",
        "option": [
            "文化包容",
            "政治互信",
            "经济融合",
            "民族共融"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933772258443264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的全方位包括（）",
        "option": [
            "资本主义国家",
            "社会主义国家",
            "发达国家",
            "发展中国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933778688311296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要深化事业单位改革,强化公益属性,推进()、管办分离。",
        "option": [
            "政事分开",
            "政资分开",
            "政社分开",
            "事企分开"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752933772606570496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对外开放主要特点有（）。",
        "option": [
            "向世界上所有的国家和地区开放",
            "渐进式开放",
            "以经济开放为基础的全方位对外开放",
            "独立自主、平等互利地开放"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933773130858496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "为营造我国发展的良好外部条件，我们做了哪些工作。（）",
        "option": [
            "全面推进中国特色大国外交",
            "实施共建一带一路倡议",
            "倡导构建人类命运共同体",
            "促进全球治理体系变革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933773575454720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国坚持和完善公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度。这一基本经济制度的确立是由（）",
        "option": [
            "全面建设小康社会的奋斗目标决定的",
            "改革开放决定的",
            "我国的社会主义性质决定的",
            "我国社会主义初级阶段的国情决定的"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752933778713477120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现富强民主文明和谐美丽的社会现代化强国目标，还有很长的路要走，我们要（）。",
        "option": [
            "牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情",
            "牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际",
            "牢牢坚持党在社会主义初级阶段的基本路线",
            "牢牢上紧阶级斗争这根弦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933773529317376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2011年7月1日，在建党90周年庆祝大会上胡锦涛提出我们党的性质和全心全意为人民服务根本宗旨的集中体现是（）",
        "option": [
            "尊重群众",
            "执政为民",
            "以人为本",
            "依靠群众"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752933778562482176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”的标准是（）。",
        "option": [
            "是否有利于巩固社会主义制度",
            "是否有利于提高人民的生活水平",
            "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
            "是否有利于增强社会主义国家的综合国力"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752933779741081600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出，权为民所用，利为民所谋，情为民所系，要为群众（）",
        "option": [
            "尽心竭力解难事",
            "坚持不懈做好事",
            "到群众中去做事",
            "诚心诚意办实事"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752933778587648000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路是一条（）。",
        "option": [
            "开放之路",
            "繁荣之路",
            "和平之路",
            "文明之路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933773156024320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持（）有机统一。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "严惩腐败"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933772908560384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信即中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771381833728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放会导致资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933780638662656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1985年1月，国务院召开长江三角洲、珠江三角洲和闽南厦(门)、漳(州)、泉(州)三角区座谈会，决定将这三个地区开辟为沿海经济开放区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933781628518400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的基础在全面，关键在治，要害在严。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933770790436864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771201478656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义,是中华文化和中国精神的时代精华,实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771985813504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第二个百年奋斗目标是新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933771507662848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观，是对马克思主义道德观的精辟概括。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933777052532736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”指的分别是“21世纪沿海经济带”和“丝绸之路”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933771230838784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实施走出去战略，是20世纪90年代中期党中央在对外开放新阶段的重大举措。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933779468451840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代末90年代初东欧剧变、苏联解体，社会主义国家的数量急剧减少，这表明社会主义的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933780739325952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933777224499200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十八届三中全会对经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革、社会体制改革、生态文明体制改革和党的建设制度改革进行了全面部署。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771406999552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了全面建设小康社会的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933778365349888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平是中国社会主义改革开放的总设计师。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933782681288704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]